\begin{exercice} Afin de renouveler le mobilier d'un lycée, le
proviseur demande d'effectuer une enquête sur la taille de 100~élèves. Voici le
tableau obtenu, où les tailles sont exprimées en cm.
\begin{tableau}[t]{\linewidth}{10}
\hline
\rowcolor{FondTableaux} 
165 & 159 & 158 & 185 & 168 & 170 & 154 &  166 & 159 & 156\\\hline 
164 & 163 & 185 & 169 & 157 & 189 & 164 &  185 & 178 & 168 \\\hline  \rowcolor{FondTableaux}
160 & 163 & 164 & 165 & 158 & 185 & 184 & 177 & 186 & 156\\\hline 
170 & 155 & 190 & 187 & 157 & 173 & 158 & 155 & 156 & 150\\\hline \rowcolor{FondTableaux}
178 & 183 & 157 & 179 & 178 & 190 & 150 & 182 & 177 & 153\\\hline 
182 & 159 & 150 & 160 & 178 & 176 & 167 & 164 & 189 & 188\\\hline \rowcolor{FondTableaux}
157 & 161 & 170 & 169 & 179 & 171 & 173 & 169 & 166 & 164\\\hline 
187 & 187 & 165 & 154 & 189 & 159 & 156 & 158 & 171 & 189 \\\hline
\rowcolor{FondTableaux} 
159 & 159 & 166 & 169 & 187 & 190 & 188& 168 & 158 & 161\\\hline 
153 & 170 & 155 & 165 & 182 & 156 & 179& 169 & 176 & 168 \\\hline 
\end{tableau} 
\vspace{-1em}
\begin{enumerate}
\item \label{moyenneNonTriee}Regrouper ces données en classes de même \\amplitude en reproduisant et complétant le tableau
suivant. Calculer la moyenne de cette série.

\begin{tableau}[t]{\linewidth}{3}
\hline
    Classe &  $[150;160[$ &  $\ldots$ \\
\hline
  Effectifs &            &            \\
\hline
\end{tableau} 

\item Le résultat du calcul de la moyenne à l'aide des données brutes a donné \ucm{169,3}. 
Comparer cette valeur avec celle trouvée à partir des données brutes. 

\item Le proviseur souhaite inclure ces données dans un rapport. 
Proposer plusieurs types
de représentations de cette série. 
Quelle représentation est la plus pertinente?
Justifier.
\end{enumerate}
\end{exercice}
